Voor mij werkte het met mijn zenuwen tot een toonhoogte van verwachting, was er iets deprimerend en onderwerpen in de plotselinge somberheid, en in de koude, vochtige lucht van de gewelf.
"Ze hebben maar één terugtocht," fluisterde Holmes.
"Dat is terug door het huis naar het Saxe-Coburg-plein.
Ik hoop dat je dat hebt gedaan gedaan wat ik je vroeg, Jones?"
'Ik heb een inspecteur en twee officieren die bij de voordeur wachten.'
"Dan hebben we alle gaten gestopt.
En nu moeten we stil zijn en wacht."
Hoe een keer leek het!
Van het vergelijken van notities daarna was het maar een uur en een kwartier, maar toch leek het me dat de nacht moest bijna verdwenen en de dageraad boven ons breekt.
Mijn ledematen waren moe en stijf, want ik vreesde mijn positie te veranderen; toch mijn zenuwen werden opgewerkt tot de hoogste spanning en mijn het gehoor was zo acuut dat ik niet alleen de zachtaardige kon horen ademhaling van mijn metgezellen, maar ik kon de diepere onderscheiden, zwaardere inademing van de omvangrijke Jones uit de dunne, zuchtende toon van de bankdirecteur.
Vanuit mijn positie kon ik de zaak bekijken in de richting van de vloer.
Plots ving mijn blik de glinstering op van een licht.
In het begin was het maar een lugubere vonk op de stenen bestrating.
Dan het werd verlengd tot het een gele lijn werd, en toen, zonder enige waarschuwing of geluid leek er een opening open te schieten en een hand verscheen, een witte, bijna vrouwelijke hand, die zich voelde in de midden van het kleine gebied van licht.
Voor een minuut of meer de de hand stak met zijn kronkelende vingers uit de vloer.
Dan het werd even plotseling teruggetrokken als het leek en alles was donker opnieuw de enkele lugubere vonk redden die een spleet tussen markeerde de stenen.
De verdwijning ervan was echter slechts tijdelijk.
Met een ruzie, trekkend geluid, een van de brede, witte stenen omgedraaid zijn kant en links een vierkant, gapend gat, waardoor gestreamd het licht van een lantaarn.
Over de rand gluurde een strak gesneden, jongensachtig gezicht, dat er scherp op keek, en dan, met een hand aan beide kanten van het diafragma, trok zichzelf schouderhoog en middelhoog, totdat een knie op de rand rustte.
In een andere Hij stond meteen aan de rand van het gat en haalde achter hem aan hij was een metgezel, lenig en klein als hijzelf, met een bleek gezicht en een schok van heel rood haar.
